---
title: "В дитинстві мене часто називали \"малим Гітларом\""
date: 2024-03-03T14:48:54+02:00
draft: false
---

Бо я дивився на мапи в своєму аталасі й казав мамі:

> "-Ма, диви, Молдова така маленька, а Україна така велика! А ми можемо захопити Молдову? 
-Тю, а нашо?

>-Ну, ми тоді будем ще більші! Ми ж великі, сильні, у нас має получіться!

> -..."

**Я був натхненний історіями про Русь та завойовницькі походи наших князів.**

З часом мені пояснили, що то не добре, імперіалізм, і взагалі от Україна (і я разом з усіма, відповідно) сотні років страждала від таких поглядів у москалів. Тому так робити не можна. Думати теж. 

Зараз, на другий рік війни, я бачу, як в "демократичному" світі "відстала" рашка разом з "відсталим" Іраном вбивають нас, а інші країни відповідають на це "пук-срєньк". Втім, як і на прильоти по власній території зі смертями власних громадян. "Ну вони ж випадково!". Ще й хочуть від нас якоїсь вдячності...

**Інша причина, чому мене так кликали, було моє ставлення до безхатьків та експериментів на людях**

Я ніколи не був "хейтером" бомжів особливо, але вважав їх зайвим елементом міста. Будьмо відвертими, кому приємно бачити брудних набуханих чуваків, які в багні і дрантях валяються на лавках або в купі пляшок у клумбі? Я думаю, не багатьом.
Я вже мовчу про окремих індивідів, які в алкогольному угарі пристаюсь до молоді та дівчат.

З іншого боку, мені здавалося (і зараз трохи теж), що у нас у світі дуже не вистачає чогось "незвичного". Наука завмерла, і не з'являються нові види істот, яких ми могли б створити, нові ліки розробляються дуже довго... 

**Чому б не поєднати ці дві проблеми? Думав я, і надумав таку систему:**

Дозволити досліди на людях. Після цього лабораторія з відповідною ліцензією проводить рекрутинг бомжів. Їм пропонують підписати згоду на досліди над ними, що гарантує їм безкоштовні житло, охорону здоров'я, харчування та практично все, чого вони забажають (в рамках здорового глузду). 

Ще раз: _не красти їх з вулиць, не розстрілювати, не заманювати обманом. Пропонувати, чесно попередивши про досліди та можливі наслідки._

Погодився? Чудово. Не погодився? Ну й ладно. 

Все, що я почув від своїх однокласниць та деяких вчителів у відповідь на цю ідею, це: "Ууу, як так можна! Це ж негуманно!!! І взагалі, бомжі такі хороші! Вони добрі та ерудовані люди з несправедливим життям!!!!!!!"

Дійсно, інколи таке трапляється. Але мені дуже сумнівно, що таких хоча б відсотків 60. 

Я не маю особливого досвіду спілкування з бомжами, але говорив з парою, і їх цікавив лише заробіток типу двірника, щоб побухати. Деякі навіть чесно казали "Братан, дай десюлік... Ну нє хватаєт на отето..."

_Подібні аргументи я колись чув від москаля-комуніста. Той казав, що бомжі-алкоголіки ні в чому не винні, в усьому винні корпорати-спиртогони, які насильно їх споїли..._

_**Чесно, я що тоді, що зараз не розумів, що тут такого "не гуманного", та до чого тут Гітлер...**_
